# พบช่องโหว่ในรอมเปิดให้แฮ็กเกอร์ควบคุมเครื่องอัพเดตแพทช์แล้วIBM MIUI Xiaomi #
นักวิจัยจากได้ค้นพบช่องโหว่ในรอมของที่ทำให้อุปกรณ์ที่ใช้เสี่ยงต่อการถูกโจมตีแบบช่องโหว่นี้ถูกค้นพบในในแอพบนซึ่งเปิดโอกาสให้แฮ็กเกอร์สามารถดักการขออัพเดตแอพจากเครื่องไปยังเซิร์ฟเวอร์และส่งอัพเดตปลอมที่อาจแนบมาด้วยมัลแวร์แทนและแม้ว่า
จะมีกระบวนการตรวจสอบความถูกต้องของไฟล์อัพเดตแต่ก็เป็นการตรวจสอบด้วยค่าแฮชจากไฟล์ที่ได้รับจากเซิร์ฟเวอร์ซึ่งอาจจะถูกแฮกเกอร์คั่นกลางการเชื่อมต่อและเปลี่ยนค่าไปได้ทางได้ทราบถึงช่องโหว่นี้และปล่อยอัพเดตเวอร์ชันเพื่ออุดช่องโหว่นี้เรียบร้อยแล้วที่มา
IBM XForce MIUI Xiaomi maninthemiddle analytics package MIUI MIUI JSON Xiaomi MIUI Techworm 